東京奧運若因新型冠狀病毒中止，門票依規定將不能退費

經由採訪大會相關人士後已於18日得知，若是以新型冠狀病毒的感染擴大為理由而中止東京奧運‧帕運的情況下，在大會組織委員會（以下簡稱組織委）所制定的觀賽門票購入及使用規章上，目前預估將無法退費。

組織委在規章中明文記載：「在本法人無法履行東京2020門票規章所制定之義務的情況下，若該原因為不可抗力之情況，則本法人針對該項不履行義務毋須負擔責任。」

而針對「不可抗力」因素，規章中包含「公共衛生相關的緊急事態」在內。根據大會相關人士表示，若以新型冠狀病毒為原因中止的情況，將適用於「公共衛生相關的緊急事態」。